<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Chưa phân loại &#8211; My WordPress</title>
	<atom:link href="https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/category/khong-phan-loai/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Wed, 19 Oct 2022 03:17:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.3</generator>
	<item>
		<title>Top 10 các loại cây cảnh đẹp dễ trồng ngoài trời</title>
		<link>https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/cay-canh-dep/</link>
					<comments>https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/cay-canh-dep/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phutuan]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 02:39:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/?p=451</guid>

					<description><![CDATA[Dần dần bên cạnh những người chơi cây cây  cảnh đẹp trong nhà vì nghệ thuật, ngày càng nhiều người yêu thích cây cối cũng bắt đầu trồng cây cảnh phục vụ cho nhu cầu thưởng thức, thư giãn và tạo mảng xanh ngôi nhà. Cây cảnh trở nên phổ biến hơn, bao gồm nhiều loại cây khác nhau từ cây cho cảnh quan, cho hoa lá, phong thủy cho đến những loại cây có dáng đẹp đặc biệt. cây cảnh đẹp
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cây cảnh trồng ngoài trời không chỉ mang lại sự thoáng mát mà còn là yếu tố cảnh quan quan trọng cho không gian sân vườn. Lựa chọn cây cảnh phù hợp trồng ngoài trời trở thành những quan tâm đặc biệt của nhiều người. Cùng SGL – Saigon Landscape điểm danh qua một số loại cây cảnh đẹp dễ trồng ngoài trời ngay dưới đây!</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img width="1024" height="577" src="https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/top-10-cac-loai-cay-canh-de-trong-ngoai-troi-2-1024x577.jpg" alt="cay cảnh đẹp" class="wp-image-459" srcset="https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/top-10-cac-loai-cay-canh-de-trong-ngoai-troi-2-1024x577.jpg 1024w, https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/top-10-cac-loai-cay-canh-de-trong-ngoai-troi-2-300x169.jpg 300w, https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/top-10-cac-loai-cay-canh-de-trong-ngoai-troi-2-768x432.jpg 768w, https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/top-10-cac-loai-cay-canh-de-trong-ngoai-troi-2-1536x865.jpg 1536w, https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/top-10-cac-loai-cay-canh-de-trong-ngoai-troi-2-1320x743.jpg 1320w, https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/top-10-cac-loai-cay-canh-de-trong-ngoai-troi-2-416x234.jpg 416w, https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/top-10-cac-loai-cay-canh-de-trong-ngoai-troi-2.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></div>

<h2>Cây cảnh trồng ngoài trời có đặc điểm gì ?cây cảnh đẹp</h2>


<p>Cây cảnh là loại cây được trồng để làm cảnh, trang trí và phục vụ chon nhu cầu thưởng thức vẻ đẹp. Một số người chơi cây chuyên nghiệp phân loại cây cảnh thành những loại cây nhất định:&nbsp; cây dáng thế, cây bonsai, cây cảnh quan.</p>



<p>Dần dần bên cạnh những người chơi cây cây  cảnh đẹp trong nhà vì nghệ thuật, ngày càng nhiều người yêu thích cây cối cũng bắt đầu trồng cây cảnh phục vụ cho nhu cầu thưởng thức, thư giãn và tạo mảng xanh ngôi nhà. Cây cảnh trở nên phổ biến hơn, bao gồm nhiều loại cây khác nhau từ cây cho <a href="https://sgl.com.vn/dich-vu/thiet-ke-canh-quan/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">cảnh quan</a>, cho hoa lá, phong thủy cho đến những loại cây có dáng đẹp đặc biệt. cây cảnh đẹp</p>



<p>https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-admin/</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="800" height="530" src="https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/mau-nha-choi-luc-giac-bang-go-1.jpg" alt="cay cảnh đẹp" class="wp-image-460" srcset="https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/mau-nha-choi-luc-giac-bang-go-1.jpg 800w, https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/mau-nha-choi-luc-giac-bang-go-1-300x199.jpg 300w, https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/mau-nha-choi-luc-giac-bang-go-1-768x509.jpg 768w, https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/mau-nha-choi-luc-giac-bang-go-1-416x276.jpg 416w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></div>


<p>Cây cảnh trồng ngoài trời cần có những đặc điểm nhất định giúp chúng phù hợp với điều kiện khí trời, thổ nhưỡng… Không giống với sự “bình yên” như không gian trong nhà, cây cảnh ngoài trời thường phải chịu nắng, gió, mưa bão, nhiệt độ thay đổi theo mùa, thậm chí thất thường trong năm.<a href="https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-admin/admin.php?page=rank-math" data-type="URL" data-id="https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-admin/admin.php?page=rank-math">https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-admin/admin.php?page=rank-math</a></p>



<p>Cây cảnh ngoài trời thường có những đặc điểm như:</p>



<ul><li>Thích nghi được với thời tiết thay đổi như nắng nóng, mưa bão…</li><li>Khả năng chịu hạn tốt, cây ưa nắng nóng</li><li>Nhu cầu nước không cao hoặc có khả năng tự giữ nước</li><li>Cây có bộ rễ khỏe mạnh, hút nước tốt, thoát nước ít</li><li>Cây có đặc điểm về giữ nước như có gai, lá biến gai, cây mọng nước…</li><li>Cây có dáng đẹp hoặc dễ tạo dáng đẹp cay cảnh đẹp</li></ul>


<h2>Top 10 cây cảnh đẹp dễ trồng ngoài trời – Ý nghĩa phong thủy của từng loại</h2>


<p><strong>Bon sai</strong></p>



<p>Cây bonsai là cây cảnh điển hình được nhiều người chơi cây cảnh đẹp trong nhà cây chuyên nghiệp yêu thích. Cây bonsai là cây tự nhiên được mô phỏng cây cổ thụ thu nhỏ, dáng cây đẹp, độc, lạ, lá cây được cắt tỉa nghệ thuật. Cây được trồng trong chậu, khay hoặc thậm chí trên đá tạo thành một tác phẩm nghệ thuật về cái đẹp, triết lý, tôn giáo, con người…, mang dấu ấn riêng cho từng chủ nhân của nó.cay cảnh đẹp</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="900" height="596" src="https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/image.png" alt="" class="wp-image-454" srcset="https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/image.png 900w, https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/image-300x199.png 300w, https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/image-768x509.png 768w, https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/10/image-416x275.png 416w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></figure></div>


<p>Những loại cây thường được trồng làm bonsai như khế kiểng, sứ, vạn niên tùng, nguyệt quế, sung… Cây bonsai được trồng với nhiều dáng thế khác nhau, mang ý nghĩa về rèn luyện tâm tính, sự kiên trì, đức sống giản dị, ý chí…</p>



<p><strong>Cây lộc vừng</strong></p>



<p>Một trong những cây cảnh ngoài trời được trồng nhiều nhất là lộc vừng. Lộc vừng là một trong bộ tứ&nbsp;<strong>“Sanh – Sung – Tùng – Lộc”&nbsp;</strong>mang đến tài lộc, may mắn, thịnh vượng. Lộc vừng dễ trồng, sinh trưởng tốt khi được trồng ngoài trời vì cây ưa sáng, lượng nước cây cần vừa phải, không ưa ứ nước.cay cảnh đẹp</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><a href="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2021/12/cay-loc-vung.jpg" target="_blank" rel="noopener"><img src="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2021/12/cay-loc-vung.jpg" alt="Cây lộc vừng" class="wp-image-10348"/></a></figure></div>


<p>Có nhiều giống loại Lộc vừng như rau vừng, lộc vừng hoa đỏ, lộc vừng hoa trắng. Lộc vừng có thân gỗ và có chiều cao trung bình từ 7m đến 25m, lá sum suê tạo bóng mát. Dáng cây đẹp nên được trồng làm cảnh.</p>



<p><strong>Xương rồng</strong></p>



<p>Ngày nay nhiều người bắt đầu thú chơi cây cảnh cây cảnh đẹp trong nhà với xương rồng vì đây là loại cây dễ sống, chịu hạn, rất phù hợp trồng ngoài trời. Xương rồng có rễ cọc chính và nhiều rễ con, lá tiêu giảm thành gai để giữ nước, thân mọng nước. Hơn hết, xương rồng có rất nhiều chủng loại với hình dáng độc đáo.cay cảnh đẹp</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><a href="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2022/02/cay-xuong-rong.jpg" target="_blank" rel="noopener"><img src="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2022/02/cay-xuong-rong.jpg" alt="Xương rồng" class="wp-image-10928"/></a></figure></div>


<p>Trồng xương rồng còn trở thành xu hướng, nhiều người sưu tầm rất nhiều giống cây xương rồng độc đáo, vừa để làm đẹp khu vườn, vừa thỏa sức với đam mê. Những giống xương rồng đẹp như:</p>



<ul><li>Xương rồng tai thỏ</li><li>Xương rồng bát tiên</li><li>Xương rồng thanh sơn</li><li>Xương rồng kim hổ</li><li>Xương rồng trứng chim</li><li>Xương rồng bánh sinh nhật</li><li>Xương rồng Astro</li></ul>



<p>Về phong thủy, xương rồng đại diện cho sức mạnh cây cảnh đẹp trong nhà, giúp hóa hung thành cát mang lại những điều tốt đẹp. Ngoài ra, chúng còn tượng trưng cho một tình yêu mãnh liệt và thủy chung.</p>



<p><strong>Cây cau vua</strong></p>



<p>Cây cau vua là&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://sgl.com.vn/cay-bong-mat/" target="_blank">cây cảnh cho bóng mát</a>, chiều cao từ 8m đến 15m. Thân cây thẳng, phần bụng hơi phình ra, các bẹ lá lớn tập trung ở ngọn cây tạo nên một dáng thế cây rất đẹp. Lá cây màu xanh tươi, dạng kép lông chim tỏa đều ra các hướng. Hoa cau màu trắng, cụm lớn và mo cau dài rũ xuống, quả cau màu nâu đỏ.cay cảnh đẹp</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><a href="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2022/02/cay-cau-vua.jpg" target="_blank" rel="noopener"><img src="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2022/02/cay-cau-vua.jpg" alt="Cây cau vua" class="wp-image-10930"/></a></figure></div>


<p>Nhờ dáng cây đặc biệt, cau vua cho bóng mát nhưng cây cảnh đẹp trong nhà không lại ngăn cản nguồn ánh sáng tự nhiên cho ngôi nhà. Điều này có ý nghĩa về phong thủy rất tốt, là nhân tố tạo luồng khí vận tích cực cho gia đình. Cau vua vững chãi, hiên ngang mang lại nhiều điều tốt lành cũng như sự ổn định cho gia chủ.cay cảnh đẹp</p>



<p><strong>Cây tùng la hán</strong></p>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://sgl.com.vn/dich-vu/tung-la-han/" target="_blank">Tùng la hán</a>&nbsp;được trồng làm cảnh theo phong cách bonsai hoặc sân vườn Nhật Bản. Cay cảnh đẹp. Tên gọi khác của nó là tùng vạn niên, ý chỉ rằng cây có tuổi thọ rất cao. Cây sinh trưởng và thích ứng tốt với môi trường sống ngoài trời. Tùng la hán là cây thân gỗ, sù sì và có gốc rất đẹp.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><a href="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2020/09/tung-la-han-feature-img.jpg" target="_blank" rel="noopener"><img src="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2020/09/tung-la-han-feature-img-802x409.jpg" alt="Vạn Niên Tùng - Loại Cây Đặc Trưng Của Vườn Nhật" class="wp-image-8309"/></a></figure></div>


<p>Cây tùng la hán trồng trong tự nhiên có chiều cao có thể lên đến 20m, chiều cao này thu nhỏ hơn khi trồng theo hình thức bonsai. Trồng tùng la hán không chỉ có tác dụng làm cảnh, nghệ thuật bonsai, lấy bóng mát… mà còn mang đến sự thịnh vượng, sức khỏe dồi dào cho gia chủ.</p>



<p><strong>Cây lựu kiểng</strong></p>



<p>Lựu là một loài cây ăn quả nhưng ngày này được rất nhiều người trồng làm làm cảnh vừa đẹp, vừa hợp phong thủy. Cây lựu có chiều cao từ 1m -2m, có thể trồng trực tiếp trong đất hoặc trong chậu để làm cảnh. Cây lựu có gốc đẹp, lá sum suê xanh rì, những quả lựu đỏ căng mọng tạo nên một tác phẩm tự nhiên vô cùng đẹp mắt cho khu vườn.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><a href="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2022/02/cay-luu-kieng.jpg" target="_blank" rel="noopener"><img src="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2022/02/cay-luu-kieng.jpg" alt="Cây lựu kiểng" class="wp-image-10931"/></a></figure></div>


<p>Quả lựu khi chín căng mỏng, đỏ thắm có ý nghĩa mang sự hạnh phúc, may mắn, sức khỏe và tài lộc cho gia đình. Nhiều người còn tin rằng, trồng lựu đỏ sẽ có nhiều điềm may về phúc lộc con cái.</p>



<p><strong>Cây chuối rẻ quạt</strong></p>



<p>Chuối rẻ quạt là một loài chuối kiểng, được trồng trong sân vườn để làm cảnh. Cây có khả năng tích giữ nước nhưng không chịu úng. Đây là cây ưa nắng bán phần nên khi trồng ngoài trời, cần lưu ý trồng ở những nơi phù hợp, tránh ánh nắng quá gay gắt.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><a href="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2022/02/cay-chuoi-re-quat.jpg" target="_blank" rel="noopener"><img src="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2022/02/cay-chuoi-re-quat.jpg" alt="Cây chuối rẻ quạt" class="wp-image-10929"/></a></figure></div>


<p>Cây có chiều cao trung bình từ 5m đến 7m, hình dáng rẻ quạt đối xứng độc đáo. Màu sắc xanh nõn bắt mắt. Cây cho hoa màu trắng và có hình dạng tựa như những chú chim thiên điểu. Nhờ hình dáng độc đáo và ấn tượng, chuối rẻ quạt được trồng làm&nbsp;<a href="https://sgl.com.vn/dich-vu/thiet-ke-san-vuon/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">tiểu cảnh sân vườn</a>&nbsp;trong biệt thự, sân vườn hồ bơi, resort, khách sạn…</p>



<p><strong>Hoa giấy</strong></p>



<p>Khi nhắc đến cây cảnh dễ trồng ngoài trời, không thể không nhắc đến cây hoa giấy. Thuộc họ cây bụi, cây sinh trưởng tốt, cành lá phát triển sum suê, vươn dài, hoa đẹp và nổi bật. Cây ưa nắng và chịu hạn cực kỳ tốt nên thường trồng ngoài trời, nơi cổng nhà để làm cảnh quan lẫn cho bóng râm. Nhiều người cắt tỉa giàn hoa giấy còn giúp chúng phát triển theo ý muốn, dáng đẹp và độc đáo.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><a href="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2020/12/hoa-giay-trong-gian-pergola.jpg" target="_blank" rel="noopener"><img src="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2020/12/hoa-giay-trong-gian-pergola.jpg" alt="Hoa giấy" class="wp-image-5867"/></a></figure></div>


<p>Trồng giàn hoa giấy không những mang lại vẻ đẹp cho ngôi nhà mà còn giúp ngăn chặn vận xấu, góp phần mang lại nhiều điềm may cho gia đình.</p>



<p><strong>Sứ đại</strong></p>



<p>Cây sứ đại rất phổ biến trồng làm cảnh trong sân vườn và khuôn viên rộng. Cây có chiều cao trung bình, thân cây sù sì, phân nhiều nhánh tạo nên dáng cây rất đẹp. Sứ đại có nhiều loại, phân theo màu hoa như sứ đại trắng, sứ đại hồng. Hoa sứ có mùi hương đặc trưng và nở rộ vào mùa hè, mùa thu. Lá sứ đại xanh, to làm nền cho hoa rất bắt mắt.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><a href="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2022/02/cay-su-dai.jpg" target="_blank" rel="noopener"><img src="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2022/02/cay-su-dai.jpg" alt="Cây sứ đại" class="wp-image-10932"/></a></figure></div>


<p>Cây sứ đại dễ trồng, sinh trưởng tốt, ưa nắng, chịu hạn nên không cần tưới nước thường xuyên. Trồng sứ đại trong khuôn viên sân vườn mang lại sự bình yên, nhẹ nhàng và thanh lọc không khí trở nên trong lành.</p>



<p><strong>Hoa hồng</strong></p>



<p>Người yêu hoa rất thích chọn cây hoa hồng để trồng cho sân vườn của mình. Có nhiều giống hoa hồng như hoa hồng gai, hoa hồng bụi, hoa hồng leo… Mỗi loại mang một nét đẹp đặc sắc riêng. Nhìn chung, hoa hồng là cây ưa sáng, dễ trồng và chăm sóc.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><a href="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2021/05/vuon-hoa-hong.jpg" target="_blank" rel="noopener"><img src="https://sgl.com.vn/wp-content/uploads/2021/05/vuon-hoa-hong.jpg" alt="Hoa hồng" class="wp-image-8078"/></a></figure></div>


<p>Tùy vào giống hoa hồng, có thể trồng tạo dáng (hoa hồng thân gỗ) hoặc trồng thành giàn (hoa hồng leo) để cây leo tự nhiên cũng rất đẹp. Đóa hoa to, màu sắc sặc sỡ, hương thơm dịu nhẹ, là yếu tố mang lại vẻ đẹp lãng mạn cho khu vườn.</p>



<p>Hoa hồng đại diện cho tình yêu mãnh liệt, say đắm. Ngoài ra, về phong thủy, hoa hồng còn có ý nghĩa xua đuổi tà ma, vận khí xấu.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/cay-canh-dep/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Top 5 loài động vật to nhất dưới nước</title>
		<link>https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/top-5-loai-dong-vat-to-nhat-duoi-nuoc/</link>
					<comments>https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/top-5-loai-dong-vat-to-nhat-duoi-nuoc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phutuan]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Aug 2022 02:32:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/?p=9</guid>

					<description><![CDATA[1 Cá voi Cá voi là động vật dưới nước lớn nhất, cũng là động vật lớn nhất trên trái đất. Chúng là động vật có vú và có thể sản xuất sữa từ tuyến vú của mình. Thức ăn của cá voi là các loài sinh vật phù du, cá, động vật thân mềm, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>1 Cá voi</p>
<p><img loading="lazy" class="alignleft wp-image-11" src="https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/08/images.jpg" alt="" width="992" height="658"></p>
<p>Cá voi là động vật dưới nước lớn nhất, cũng là động vật lớn nhất trên trái đất. Chúng là động vật có vú và có thể sản xuất sữa từ tuyến vú của mình. Thức ăn của cá voi là các loài sinh vật phù du, cá, động vật thân mềm, cua… Trong số các loài cá voi thì cá voi sát thủ hay còn gọi là cá heo đen lớn, cá hổ kình (Orcas) là loài cá heo lớn nhất. Đây là loài ăn thịt với thức ăn chính thường là sư tử biển, cá mập, hải cẩu và thậm chí cả những con cá voi khác!</p>
<p>2 Cá heo</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone  wp-image-14" src="https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/08/mo-thay-ca-heo-diem-bao-gi-1660381309762461038113-300x225.webp" alt="" width="989" height="742" srcset="https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/08/mo-thay-ca-heo-diem-bao-gi-1660381309762461038113-300x225.webp 300w, https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/08/mo-thay-ca-heo-diem-bao-gi-1660381309762461038113-416x312.webp 416w, https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/wp-content/uploads/2022/08/mo-thay-ca-heo-diem-bao-gi-1660381309762461038113.webp 600w" sizes="(max-width: 989px) 100vw, 989px" /></p>
<p>Cá heo là động vật có vú sống ở đại dương và có quan hệ mật thiết với cá voi. Cá heo là loài động vật dưới nước rất thông minh, thường ăn mực, cá và hải cẩu. Cá heo thường sống theo nhóm và có tính đoàn kết rất cao.</p>
<p>Các chuyên gia đã từng nhìn thấy những chú cá heo giúp đỡ những con cá heo bị thương trong đàn, bảo vệ chúng khỏi cá mập, và thậm chí hướng dẫn những con cá voi bị mắc cạn ra khỏi vùng nước nông hay phối hợp với nhau rất thuần thục trong việc săn mồi.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/top-5-loai-dong-vat-to-nhat-duoi-nuoc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chào tất cả mọi người!</title>
		<link>https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/chao-moi-nguoi/</link>
					<comments>https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/chao-moi-nguoi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phutuan]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 02:57:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Cảm ơn vì đã sử dụng WordPress. Đây là bài viết đầu tiên của bạn. Sửa hoặc xóa nó, và bắt đầu bài viết của bạn nhé!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cảm ơn vì đã sử dụng WordPress. Đây là bài viết đầu tiên của bạn. Sửa hoặc xóa nó, và bắt đầu bài viết của bạn nhé!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://rumnmnm.github.io/My-Wordpress/chao-moi-nguoi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
